+++
title = "删除配置字典"
description = "删除已创建的配置字典。"
weight = 8
+++


删除已创建的配置字典。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入要创建配置字典的命名空间。

3. 单击 **配置** > **配置字典**，在配置字典列表页面，找到要删除的配置字典，支持根据配置字典名称进行搜索。可以通过以下两种方式删除配置字典。

   * 单击 ***配置字典名称***，进入配置字典详情页面，再单击 **删除配置**。

   * 找到要删除的配置字典名称，单击 **操作** 栏下的 ![](/img/003point.png)，再单击 **删除**。

4. 在弹出的确认提示框中，单击 **确定**。<br>删除成功后，对于用环境变量引用了这个配置字典的计算组件，或其中部分配置项的计算组件，发生重建 Pod 后，可能因找不到引用的配置项，影响 Pod 的正常创建。

